[月供股票] 2018年10月 (2)

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

朱千雪讓我哭巴打 未得閒開post，代開住先

首先 向間諜巴打致敬
佢之前主要係教大家月供盈富基金(2800)
但由於仲未等到佢過黎
我決定開個月供股票先
因為知道好多巴絲都係月供幾隻(我自己都係)

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

伸手黨懶人包Link :

追完post先問好嗎？
再問手續費就屌老母

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

Credit:cony

【趣blogblog】月供$5,000 18年後變三球（股榮）

平均成本法(月供計劃)要成功的先決條件是甚麽？

小數怕長計 月供股票計劃收費可相差逾倍

月供股票4缺點 消委會揭示

私怨：

G持

Post 1 電能實業派息公佈月份係3月同7月

bin c

下次執

巴打們
最長月供左幾耐

6個月

lm

跌少少

1年幾個月。儲到舊錢都好開心

同前2個月比少左好多人

因為而家股災
從來人都係越貴／越升越買
想一買完日日睇住佢升
越跌就越唔想買
想捕捉到底位先買

我反而係依排開始供
不斷跌不斷溝唔係仲好咩

廿歲仔想長供5號仔退休，係咪唔太合適？

5號仔收皮你就收皮

下個月加一千去煤氣

供幾多先?

目的係為左息可以擇多1~2隻高派息比率加有增長既股票 5仔有時派息率高過100%

年幾，負緊5%
我又冇話儲到筆錢會好開心

閣下已經儲左一大筆錢準備退休？
如果你有3百萬現金，可以咁樣做

而家供緊幾多

3K咋

我就正緊 不足1% (3+1038)

我供左半年（5 823 1038）5仔供左3個月
負緊1%

1038有正數 好勁
我1038好似供左幾個月之後就一直冇正過

1038我都正數，係比隻供左3個月既5仔拖到見紅

我供左大半年1038
計埋股息都仲係蝕緊3%

供左4個月

負1%

等5 仔派番少少息

一個月供三四萬係咩感覺

cls

有錢嘅感覺

想問如果用中銀恆地卡去月供, 但係我係中銀ebank度剩係見到用存款戶口去供款的選項, 搵唔到係用信用卡戶口去供. 可以係邊度操作?

落分行填 form 或者 打去中銀個熱線

我係由佢碌到落63蚊先開始供，除左第一次63 蚊入之後未試過高過61

閣下可剔選以下賬戶登記於網上銀行使用。

供左半年，蝕緊2%
高峰期賺近8%

打算5千一個月

就係打算每個月儲5千蚊5號仔退休，其他錢再另外投資

留名等睇找數

連埋3號仔先打個和。只計1038負緊7%

5號仔宜家7厘
如果我係以退休目標，寧願放棄1厘至2厘，將本錢分散好幾隻收息

咁講哂啦
隻隻都有可能係下一隻思捷

下次放埋第一頁

佢又講得岩 供點會發達

記得以股代息，但唔好諗夠退休，只夠睇醫生

佢應該係精神分裂

點解咁多人prefer 以股代息？
以股代息要等到價位靚放左d錢先返黎
派現金當零用錢使下唔好咩？？

下個月派息個換股價成69 高而家幾蚊
睇黎要錢好D

咁得閒計數又玩月供
之前係到比人小完，就係唔計先月供

想問下69蚊係點計出黎

sor 睇錯 69 係上期

我都想問點解咁快知，另外除淨到而家都未上得返69

咪理啲on9啦 呢啲都唔計 抵佢地愈供愈蝕

今朝恆生冇啦啦大跌
有冇人入貨?

5仔收皮香港都收皮

正常來說，月供都係睇長線(幾年至十幾年)，以股代息可以烚埋眼製做複息效應。
好似貴利咁利叠利，舉例3仔每年十送一，就算你有一手之後冇再供，佢打後每年都唔止十送一。

66 我太太有，上次揀左要股息，唔要以股代息，因為計番抵啲(我唔清楚，佢講番比我知)

另外每隻月供股派息時，我都會在下個月手動供番股息入去，派1-500，多供500，派左501-1000，就供多1000。 自己製造番個複息效應。

佢減派息就pk了。
收息都分散兩三隻好啲。5 仔加隻reits 都得。

其實分散係最好，我都認同

留名

d 大陸股撐起個市

1038供左1年都係負數

#metoo

種樹
信李家

成個倉蝕得最甘係四叔

升埋哂啲冇人買既大陸股
今朝恆生仲要冇啦啦穿200

好彩一早止蝕走左12

跑贏恒指 當日笑鳩弓蛇既 同出黎

弓蛇

E隻香港人供股最愛,升無佢份,趺有佢份,我都係供左一年, 連息輸緊3%算好彩,不過都係個句平常心, 諗住供夠10年到時結婚要用先賣左佢

港鐵個個升都係跌

2月開始供
1 $1000
66 $2000
939 $1000
2800 $2000

成個倉輸緊10%....

939 2800
而家加供就無死

供供下唔供好似好蝕
但又想將d錢擺其他度

939本身7.95個錢仲要入左2 手 睇黎都有排坐

愈趺愈供 VS 等佢趺多陣先一次過加供
考驗自己眼光既時候 信自己定唔信自己

點都要繼續供 希望供返2,3年正數先

月供既數已經近3分1既人工
仲有基金要供近1半人工
無多餘錢供多隻

收息股坐下又唔會死既 939又唔會汁 最多現金流動性低D

供基金
不如加供MPF

英哥果個基金

巴打幾錢人工
唔驚有突發野等錢洗咩?

點解要供基金
供基金不如將D錢供埋落月供到

諗住入埋11同388

高位供落黎 唔死就其

好吸引wo 5年一個double

點玩? 2千1個月?

唔係月供黎
借錢買既 因為有入場費
還緊萬5

Guarantee? 投資建議既聲稱回報最多只可提及每年9.9%

咁複雜

佢過往既成績

QQ上年升一倍TIM

qq佢放左唔少喇 開始少玩港股

問題係我有供埋6，12，66同2388 ，成個倉長期都紅

哇，四隻都

都穩穩陣陣

長紅正常

我個倉都紅左好耐

紅得耐冇咩感覺

反而今日升返有d唔習憤

慣

睇長D LOR,最重要係月供舊錢你自己要唔好急用. 我3 5 1038 2800 823 得隻3仔係綠,隻隻都輸

不過都已經去到唔會理既心態

月供押落3仔就夠 有錢就1手手買
開到2都唔知為乜

為咗幫中銀手解答問題

覺得月供都係要manage
我都供左差唔多一年
紅左大半年
如果一開頭高位肯供少d 向下轉勢先加供拉低均價
而家均價都仲係好高，加供又冇咁多子彈，減供又蝕底
焗住平注供

減供點解會蝕底

拉低均價呀嘛

下次到月中 直接開下一個月啦

舊登個陣都唔會開2

其實無咩所謂既 遲d 又可能唔打月份 變左"月供股票 一句野 (數字）" 就算

有月份方便比人問幾時扣數做咩無扣

有d 想供吉利汽車

寫唔寫咩月都有人問架啦

靈車黎喎

舊登還舊登。咩都跟舊登。仲咩開新登

暫時死唔去 1/2018開始供

最高位開始

但未係時候...

唔知捉唔捉到個底供e d 股

經濟一反彈e d 升好多

你睇恆指 就最高位
我睇個股 最高位供3 66 1038
年中入正股加月供1211
最近供埋388 入正股2840同3888

弓老師又贏

我供2800，用恆指市盈率決定加/減供款額

呢個唔關弓老師事
睇完比亞迪既業務同到2020年既發展計劃 加上大陸既國策
44蚊到咗我所接受既安全邊際關口
所以細細地玩一手
如果睇弓蛇推介 我應該坐咗艇

比亞迪點做估值

先前email 過比龔成

佢又係叫我唔好咁保守，供番d 1211 or 27

咁又唔好，宜家十月就開叫做十月先

呢個係咩app幾好

isafeplay

都係睇歷史平均市盈率同預測盈利去計 最緊要計好安全邊際個買入價 輸都唔夠摸頂既慘

以前亂買輸多過贏 而家上網學咗好多知識同計算工具 月供俾我可以慢慢入市 每月會依股價加供減供 盡量買市值100億以上 有壟斷市場既藍籌股 再分3-4成錢去買潛力股 以輸少當贏既原則入市

遲啲跌市會加供388 食週期波幅

5仔真心勁，昇600點佢昇5毫，跌200佢就跌個幾

8厘allin

50蚊 冇咁快掛

下個月業績之後應該穿六字

呢個年頭業績合符預期 = 跌，唔合符預期就大跌，即是係唔係都跌

每日創新低 好快50嫁喇

7厘溝一溝

琴日升既今日跌突

鐘意愈買愈平果D, 下個月又有好消息了

趺爆

龔Sir.你好.本人有事想請教. 本人今年48歲. 一般打工仔生活. 離退休仲有十多年

請問現在開始.買股票收息的話.請問選擇什麼股票好一點.可方便個人退休後.生活不用太徬徨.大約每月可坐大約3000蚊.聽過.月供股票的方案.該如何選擇.請指教謝謝

龔成老師：

你有十幾年時間，可以好好利用作財富增值，由於仍然有時間，因此建議你設計一個平穩組合，當中有收息股，同時有穩健的增值股，這對你來說是最好的。

如果你現時，可以每月將$5000去做月供股票，可以將其中的$3000供盈富（2800），$2000供收息股，例如港燈（2638）、香港電訊（6823），你不要理中短期的股價上落，不斷去月供就得。

如果你能堅持15年，我假設上面的每年平均回報為10%（你要將收到的股息，再投資買股票），15年後，你會滾存到$190萬。

到時不用再月供，只要將組合調整，集中轉為收息股，目標是6%股息率，以$190萬計，每年收息$11萬，每月收息$9000，相信能完成你的目標。

大家用緊邊張信用卡供？

simply cash

屌你老母個倉係2,5,66,823
聽日又要眼淚洗面

same

仲未流乾

下個月希望月供仲係呢個水平唔好彈高

以每年通脹3.5%計，15年後9000即係而家5400，無住屋開支都勉強夠嘅

有左呢舊錢就冇左綜援同生果金雙糧，個數差唔多

70歲唔係免入息審查咩？

係呀，要70歲後先贏

btw佢應該計錯數，10%回報15年後應該有$2M
條友48歲，如果65歲退休應該可以供到17年，到時應該有2.56M，每月應該收到相等於而家$7000嘅股息

所以一定要後生供

無錯，所以呢度嘅巴打都應該唔洗太擔心退休

但要擔心熊市會唔會比人炒冇錢供，要賤價放過活

不知幾開心 最好熊佢五年先變翻牛市

跌到月供日唔該

我想問點計，可以教我嗎？

求教x2

fina基本forumla

月供日暴跌 然後暴升翻

恆生終於跌穿$200
果時keep住係百幾好耐，好難先上到去
而家一野就穿
肯定係熊三
熊三就係業績靚的股都俾人拋售

將個答案除(1+通脹率)^n年 就可以知相等於而家嘅幾多錢

跌落百六先講

ok

百六係我均價
可唔可以唔跌穿

煤氣

今日又跌5毫

銀紙會通帳，股價原則上都會通帳

係通脹…

龔成課程：【投資倍升股課程】12月班(第17期)
名額有限，額滿即止
為確保課程質素，不設加位

上課日期：2018年11月27、30日及12月4、7、11、14、18及21日
（逢星期二及星期五)（共24小時）
上課地點：尖沙咀星光行
時間：1900-2200
費用：暫時優惠價$6800 (原價$9800，優惠期將會在2018年完結)

Fatfat la

真係每日新底，下個月業績後睇怕穿硬6字

穩定現金流

我估應該唔使下個月就穿

升升趺趺 過山車

6800
身家百幾萬既散戶就有用

去中銀開個月供股票戶口
可以用其他銀行信用卡供都ok?

通脹已經包左係10%增長入面

新手留名學野

i dont know plz ask boc cs thx

Ok架，只要你每個月用payme oepay wechatpay alipay 舊錢出黎再放返入中銀度就得

我用開支票

我以為係直接用信用卡扣

又嚟矛盾嘅時間，見住5仔又又又又52週低，又開心可以供平貨，但又要擔心蝕價

龔蛇每月有100個學生就袋$68萬
一年就$8m
佢洗撚買潛力股同你博咩
你班傻散聽佢講買1211慢慢等到2025年啦
佢已經all in收息股喇
5厘息都收$40萬一年

點解咁高息好似都冇乜吸引力？

我用緊匯豐卡供無問題

你講匯豐？

邊有每年10%增長咁多 仲要已扣通脹

係

因為匯豐前景向住壞方向走，究竟有冇能力維持派息

10%包左通脹
有無10%你自己inbox龔成

串

可能好似x年前咁跌到得$28

㣺

成個倉紅哂

巴打們點部署黎緊月供金額?

照供咁多

照供10k

再跌再加供

月供大戶

加供！加供！再加供！
睇淡。但反正同港股同生死？總有日升返有凸。
不過我只看重派息率⋯⋯

仲供唔供5仔
高息但頹

無限金錢大法

都幾怕佢遲d減派息⋯
不過都係果句，玩月供就可能睇幾年後。
不過睇佢都要頹幾年⋯
(本人並沒有持有
（$57會試下入一手

熊三? hsi仲係上年四五月啲位渣
22000先再諗熊二完未啦

大把巴打供緊10k以上

即係當有通脹3%
個實質回報得7%？

一早預留左錢可以額外供

就輸夠10%

轟啊
又500點

我會減供 hold 多啲 cash

係呀，總知就nominal return啦
其實我都係粗略計下
準確d你咪揾下香港過去平均通脹係幾多
至於點做到10%你inbox下龔成

自己覺得未來如果做到10%已經可以跑贏大市

匯控真係一日一蚊

哇股災

又要加供

到月供日仲有無兩萬點

直接1手啦

有d股其實已經幾扺買

點解大家覺得D股一定上得返黎 今年環境咁嚴峻

咁點解你又覺得上唔返黎？其實無得拗，識睇就唔洗月供啦

低位驚仲有得跌唔供，高位覺得貴唔供，咁即係點都唔洗供

願聞其詳

投資初哥人生中最ON9嘅事

係 $75 入咗一手匯豐 同
$51 入咗一手669

投資初哥繼續月供就得

66 跌到38

真係有可能
而家d 錢究竟去左邊都未知

供緊6，12，66，1038同2388點算，日日破52週新低

你可以睇返股市的歷史。當然首先要弓蛇話齋。要優質股啦！亦都要睇年報同業務發展。
什至了解下決策人的方向理念。

搞咁多野⋯都係月供好

股災執平貨
有咩好喊?

長遠嚟講，優質既藍籌股派息同股價實會上漲
我玩長線所以唔驚

今年環境咁嚴峻，咁你仲搭唔搭地鐵，用唔用電，落唔落商場買野

搭 用 落

洗唔洗屎忽

買唔買港股

嚴峻會出少d街、用少啲電、落少啲商場
不過所有嘢都係cycle嚟嘅

大家儲定2年洗費先

問題係公用股有溢價，一早俾人炒高左。

高位減供。回落加供

如果月頭仲係24xxx 加供2800先

好多股個價都好正 入住d先

比個like你

3仔升緊

公用股
3同823始終最好

669 $44 炒到$50 放晒
今日41.x入返

賺唔少 fat-fat

求廿年以上穩定收息，想問2638 或 6823比較好？
還是各半？

熊啦

有A股B股H股, 原來仲有D股

今日又大跌啦
仲唔係熊三
肯定陸續有來

不要再說了

因為月供唔係睇出年後年

今年我睇 22000
睇定啲先加供

資產價格受經濟因素 貨幣供應影響

琴日放咗一手1211 岩岩放咗兩手3
覺得現時揸返現金 遲啲一手手或月供每隻5000都有彈性

另外隻2840 3手就等睇11月有咩股爆
其他碎股 3 66 388 1038睇長線 唔怕捱價
月供都好 都要睇自己可以承受幾多風險 錢係自己既 仆街無人理

新手
5-$2000
12-$2000
2800-$3000
11月開始用中銀供
諗過66同3號
有無意見

5轉939
12轉1
2800轉700

有冇月供匯豐既傻仔

今日入左一手溝下

聽日穿60

50再溝

垃圾3仔咪撚吹捧啦

新樓唔用煤氣架

呢度啲神人無限金錢 由30000開始溝 本多終勝

要個思維遮，數字自己理解修正

越跌越溝是常識吧

求解讀

6厘息啦喎

下個月頭開始供 2 3 5 66 823各1千

熊三理論上已經係尾水啦, 但睇個勢而家仲有排落
跌左8000好多? hsi高位殺落黎3成都未夠啦
只係上年上得太快

我加左12

咪狙擊

幫緊你地咋,宜家呀婆都話月供
幫你地分散D人流

彈上又彈落，睇下12月落唔落到23000。
維尼缺水私企偽人p2p 都唔放過，又玩緊"打貪" 撲水救國，應該冇咩官員敢去馬交洗白白住。

我覺得2800轉700 真係啱。
2xx 供，供佢幾年上番400。
當然呢啲冇息潛力股，做計畫內既1/5隻好了

遊戲股你望佢重可以上返高位
下年出annual report 睇佢點死

下個月供埋5仔

出完再入

仲未決定到 月供邊隻

5仔比人沽到笑

人地唔沽大家點入平貨

人地沽落去 我地都有份笑
雖然而家喊緊

以5仔為例
想問下好唔好搏佢繼續跌
十一月唔供 儲埋十二月先供？

可搏可唔搏 風險回報都係閣下承受
呢度主流意見就勸人愈跌愈要供

如果5仔十一月平過十二月會唔會揼春先？

5仔已經到52周低

最低左好耐

調返轉問：最近邊日唔係52週低收市？

無底股

Sor
冇講清楚
我第一次係呢度留言講熊三 果次意思就係果日開始係進入熊三
熊三係不斷跌冇底
再加上業績靚的股票都俾人不問沽
日日尋底
而家恆生就係其中一個例子
之前幾次大跌市都冇恆生份
得啲業績差的股 ／ 垃圾股俾人拋貨
今次就完全唔同

66都係不斷尋底

手上的貨係咁不斷尋底

鉅鉅幫到你

等恆指跌穿20000點再大手入市

熊三底係高位跌4－7成
20000點開始入第一注就岩
巴打識野

舊年年尾開始月供5仔同盈富 蝕到痴線 放晒等再低d重手入好定留住繼續月供

放曬佢

放啦

認真 你呢兩隻真係要放
因為有排未到底

打去龔蛇信箱問

問幾時洗屎忽

全倉尋底呀

放撚晒 重新上路

真係放晒？

如果咁就放哂, 你都係唔好月供股票, 應該等價岩先買....

5仔等40蚊一手手入好過

agree
我都有貨係$70
而家唔會買住
衰到日日創新低
一買即蝕錢

跌左兩成多d就熊三
十年前輸死人果陣叫乜

你講果個係熊三底喎
而家咪就係岩岩開始
到最後就越跌越多出現你講果個輸死的情況
熊三底係高位跌4－7成
33400 －＞ 20000 － ＞ 10000

跌落10000點
會唔會跌到咁低。。

跌成15000wo

所以咪話係4－7成
7成係最差的scenario

5跌到喊個次有幾里息？

到時你寧願做定存都唔會放係5仔度

好彩呢個post啲巴打大部分係有供3 823
呢兩隻最捱得
果堆垃圾跌五成的中資藍籌股真係掂都唔好掂

跌先黎放

似樣少少嘅熊二反彈都未見
邊有咁快熊三

同你睇法一樣熊二都完
不過時但啦佢話熊三就熊三啦
總之都係有排跌繼續put

個人認為今次係慢熊
一來貿易戰影響係慢慢浮現
唔似雷曼一下子爆得咁快
二來今次慢牛升上去，無咁多裂口
散戶持貨力強左

呢度唔可以話自己有供3嫁

捱得姐係冇位比人供

我覺得今次係慢熊
陰d陰d跌落去19000-21000
有些少錢既22000-23000可以分注入dd
月供既就一切照舊
依d環境唔好加供喇 岩位就入1手2手

學龔sir講 唔係睇價位 係睇抵唔抵買

冇錯

睇價值vs現價

1928 1038 仲有冇

升又冤挨貴價 跌又嫌唔保值
仲未了解到月供真諦

跌市加供定減供留cash好啲?

咁d cash有咩用？等升市入？

1928現價幾吸引，諗住30樓下就入貨

跌市買遠熊對沖

跌市梗係留cash，愈供愈跌咁點？

升市都係留cash，愈供愈貴

唔撚洗買

負 因為要供股

跌市先黎出貨
完美實行高買低賣

人如其名

就黎截止了

新手一開如長供依兩隻 好唔好？

而家無人用煤氣

煤氣十年內必淘汰

十年？
五年都唔敢講仲有人用啦

而家部分新樓已經冇裝煤氣

流定堅呀

新樓冇煤氣 新聞都有講啦

四叔樓都無煤氣用架

就黎床都擺唔落 仲想煮野食？

新一代又寵壞曬 大個左都唔識自己煮野

而家後生鬥幾多會煲老火湯同鑊氣炒野
好多只係煮麵煎扒整沙律
一電磁爐攪掂哂
再加上家下一堆open kitchen 既蚊形樓
無得唔用電磁爐

冇錯 依家新一代都係落街食多 最多係早餐煎隻蛋食

仲有 以前大部分工都朝九晚五

而家大部分工都朝九晚十一 狂OT 仲邊有時間煮

電熱水爐又同煤氣爐爭飯食

而家啲電熱水爐好正 一開即熱 冬天唔再怕

中國上周公布多項維穩救市措施，港股今早高開逾二百多點後由升轉跌走勢反覆，中國金洋資產管理董事總經理郭家耀向《經濟通通訊社》表示，該些救市措施對港股只有「止跌」幫助，惟長遠而言投資者仍受企業盈利前景欠佳、人民幣下跌及貿易戰等因素困擾，使港股情況難有改善。惟由於本月跌幅頗多，他表示港股短期有條件作一波不多於一千點的反彈，於２６０００點會有阻力。

匯控及平保於日內公布第三季業績，郭家耀表示對匯控的看法審慎，雖然現時股息吸引，惟其減值撥備增加，反映受全球宏觀經濟前景有變，加上現時短期淨息差未有收窄，對匯控前景並未樂觀。

至於平保方面，他看法較為樂觀，認為近期股價走勢「硬淨」，沒有太大下行壓力，加上估值不算貴，惟仍需留意今日公布季度新業務價值業績有沒有改善，及其旗下科技金融公司的發展。

好靜

咩野新樓唔用煤氣
舊樓用石油汽
新樓用煤氣呀

供緊3，5，388 ，想供多隻，有無意見？
1928 派息同盤數都好似幾靚仔

身體力行 想就做

X2

66

收到張恆地會 visa signature, 都係填2萬1左右就批左好似

天氣太凍，手足們冬眠緊

入貨前後兩日會上番水

大家早晨!
想問下,. 中銀放月供股都要比手續費? 嘜唔係每月50蚊包埋? 第一次放月供股求指教,謝謝!

似假膠

唔包放

包

唔包

未放過就唔好派膠啦

難分真與假

成日用11同2388比，2388好似仲係無底咁，40蚊跌到而家30蚊好吸引

Btw 雖然已經好過2888好多

2388 -4.423% 09:57 30/10

11日日跌

垃圾2888

等緊 160 入貨

唔驚跌穿埋160咩

如果恆生有公布第三季業績
肯定唔會日日穿一個月新低

匯豐升完都係插啦

穿160仲好

都唔係架
份業績起碼救番5仔上番條10天線

係咪因為你大手買
我係165已經大手買左
再係呢排啲高位月供

今個月大家供唔供

傻仔先玩港股

短市匯豐係一定插

領展 港鐵 媒氣，三揀一建倉搵邊隻好 ？

66一定唔使諗
息又少
又長期跑輸大市
之前升市佢都一直跌一直上唔返高位架

乜都插啦，都唔係淨係匯豐

計十年

個市要跌5仔一定特別甘

66 37蚊算平啦
今個月一定加供
民生既野好難死

1.加息
2.壞車
3.冇人用煤氣

重點係政府做股東 ！

結論，乜都唔好買

儲cash

5仔均價74

定期都可以俾到三厘
仲買啲三厘幾息嘅股為乜
揸 cash 睇半年後乜環境好過啦

股息可以增長 債息唔會

除左中資根本冇野值得供

5仔以股代息換股價美元 8.243

供咗700 2382 2018 果班跳咗樓未

我咪話未來半年都睇跌
根本無必要而家入市

今個月開始供, 好過供樓

頂你

擺咗定期好耐

今日11狂跌應該係因為2388
中銀恆生都集中做中港生意
2388業績差就拉埋11一齊陪佢

長線呢

唔跌就有機會升

2388 -7.425% 16:14 30/10/2018

匯豐傳統定位同加權影響熊市一定要陪跌，獨立睇佢發展其實算健康，間公司裁員手起刀落夠快，控制成本決心好勁，壞帳風險比重低，亞洲業務幾乎係壟斷性！壞因素係定期要俾美國罰錢 ！

繼續炒it狗

分開3隻黎扣
$50 x 3 =$150

大特價
今日買左手

廢話都呢

歡迎大家繼續討論宜家呢個post,以下FYI:

儲錢要供823=呃錢要揾823

一生愛潮爆 X 串柒柒 死雞撐飯蓋

世界地圖真實樣貌？英國科學家指北美、俄羅斯非地圖般大

痴線基甘佬俾人發現一生愛潮爆就賭J輸咗唔認數,因為根本冇J切黎比人玩

唔供，傻仔先玩港股

預左近期或未來十年會拎反出黎既, 唔好買唔好供, 認真
日夜擔心升跌冇咩意思

歡迎大家繼續討論宜家呢個post,以下FYI:

儲錢要供823=呃錢要揾823=呃錢等發達=呃一世錢

一生愛潮爆 X 串柒柒 死雞撐飯蓋

世界地圖真實樣貌？英國科學家指北美、俄羅斯非地圖般大

痴線紅底基甘佬俾人發現一生愛潮爆就賭J輸咗唔認數,因為根本冇J切黎比人玩

痴線，自己柒左仲調轉黎講

紅底基甘佬發爛渣，去人地啲po瘋狂洗版

笑，你咪post多D謠言，大把人block尻你個垃圾
解釋都廢事，歡迎各位巴絲入你條link睇下你隻癲狗

同埋我都想知幾時做左基金佬

月供係用閒錢 唔係博老命

痴線紅底基甘佬發爛渣，去人地啲po瘋狂洗版

私怨就自己開post屌柒佢 唔好係度阻撚住哂

係咩 又話一個plan 可以供幾十隻 只收50蚊既

你同條粉腸講啦

呢排個市咁唔穩定，又急住要cash，及早離場啦

Auntie係女人

發生咩事

條友自己柒左
跟住串柒柒俾人圍屌，又話咩我同佢賭左J乜乜乜，宜家反追擊我

大家block左佢就得

如果大家想了解下佢點指鹿為馬同幾痴線，可以入佢post條link睇下

咪信條紅底經紀佬講嘢

條粉腸走去人地度四圍洗版

仲要屈埋我係經紀佬

我幫中銀trade 823啊？
定我有中銀佣收？

琴日睇過原來，冇留意名
惹埋哂連CC台痴線佬番黎

屌
呢個真心癲

是但啦，當幫手推post
就快都11月

有冇咁撚無聊呀, 地球幾大都好嘈

你話呢？

條友先撩者賤

又一隻小學

咪供823
供66啦

自己7咗比人小就扮無辜

我展就派息

我展

仲唔係自爆？紅底經紀佬

如果我真係基金佬應該一早犯左法
歡迎報驚拉我

你都玩得我多

689都未拉啦，拉你d魚毛

佢癲過你好多

不供823了 比人話紅底

癲得過你？

你係月供之鬼，大家抽下你水先冇咁悶

中電 - 息唔算好高
2800 - 越來越多大陸股
港燈 - 冇前景
005 - 賺息蝕價
003 - 冇人用煤氣
066 - 跑輸大市

已經完全封鎖隻孔雀大師 好撚煩

金句 抄低佢先

你都比人抽慣架啦

佢不嬲比人抽
我都冇理佢

結論：美股

同意 預期有大筆開支就留左現金先啦
唔好妄想喺用嗰筆錢前錢搵錢
到時蝕入肉 無錢用你仲頭痕

幾好嘅 貢獻自己出黎娛樂吓大家 唔使日日叫春

日日覆手續費同玩供唔供都悶啦

扣$50，咪俾人老點

基金佬要上連登呃貨 ！屈到咁笑死我 ！

供股=儲錢for長遠用

如果筆錢緊要到要即用當然停供

呃你班人每月供幾千，我就拎晒你地手續費做佣，fatfat la
可以加供同食M記加大啦

如果 咁都俾人撚到，少少資料搜集都唔做，股票真係唔啱佢

拿！基金佬！你上黎呃貨仲要做陰質嘢！唔啱！ ！

一開始佢話“基甘佬”
我個腦load左成分鐘先知佢up乜

BTW,重申一次：如果我係經紀，歡迎大家報驚拉我

做乜會有癲佬入左黎

基金佬都要月供股票
都幾有趣

我犯賤，當怕左佢，我唔再搞佢啦

我地對你溫柔好多

學到野

block左條友了
唔想煩

扑佢好,唔好扑我

你點都唔扑
等你9up黎我地笑下你傻仔玩港股

我儲存緊閃卡

WTF

算啦 唔好追擊佢啦

有冇後悔啊

成班7頭圍爐取暖

好過一個人獨自取暖

好過n人圍屌

自己入黎狙擊人，無人認同等如人地圍爐，ok u win

恒生 176

日日跌$7

block咗都睇到

成班智商20嘅人互相認同, you win

升少少... 是為左第二日趺更多!??

未開始供66
開唔開始好
高鐵日日蝕

休息是為了走更長的路

供 今個月加供了

死傻仔

洗jj 既傻仔

唔認同A等如認同B？無人想知你地咩事唔得既

一定要同你同一陣線先係高智商？

823咩事

10月26日(五) 10:30

東方產經「股博士隨筆」專欄作者股博士：恒指年初至今級級落，不少資金流入防守性較高的公用及高息類板塊避險，其中領展房產基金(00823)股價一度高見78.65元。

不過，隨着美國進入加息周期及美股見頂回落，被視為無風險的10年期美債孳息率已升至3.14%，相對領展現價息率亦僅得3.4%，納入風險因素考慮後，其實不算吸引，故見其股價現調整，近日更有基金減持。聯交所資料顯示，貝萊德減於10月22日減持50萬股領展，估計涉資逾3,700萬元。

睇走勢，該股自10月初失守5月至今的升軌後，急跌至250天線(約70元)作出反彈，惟近日股價彈至20天線(約73元)後連日受阻，料短線將再下試250天線，一旦失守，下一個較大支持位在64至65元。揸咗貨又唔想捱價的話，就要做好隨時落車的準備。

再嘈 幫你洗jj

以我理解, 個市跌咁耐佢升足咁耐, 姐係[跑贏大市] / 避險作用
, 其他跑輸大市既股可能已經好平/ 市場預期就快見底, 所以咪沽避險股羅定cash

我諗而家冇人會話開心有平貨執
每個月買完到下個月又再低啲
冇底咁跌
一啲反彈都冇
直落

除非有一直未入市
等到熊三底先買的人

我正想講823買平貨

磨下磨下咁⋯未夠平

由佢跌，係咁執平貨，有排都未放
我反而怕佢跌勢頂唔到去月供日

最好熊佢一年兩年

到牛左幾年 慌熊唔會咩
得閒等執平貨仲好

放晒你啲煤氣未

16蚊個陣放左啲
依家等14蚊

823好似頭肩頂，月供的人有福了

開心有平貨執

你用技術圖形方式溝入月供post…

即係咁講啫，月供既都會繼續供架啦，又年年增派息

ed野同風水一樣ching 唔好上腦，當笑話聽算。

但係我冇係牛市cash out

我唔開心
我寧願日日見到資產值不斷增加

我16蚊仲走去入

1號仔依家供唔供得過

熊市資金流入避險股 清啲3仔睇黎有排坐

擺定期啦清 保本之餘仲有進漲

唔擺啦
買股收息有cash flow
定期得最後拎出來果時先有息

我之前就係見3仔升市跌市都升
不過佢係而家個跌市就捱唔到啦
跟埋大市一齊死

3個月半年定期個效果咪同收股息一樣效果
依家有排都未到熊3 做定期好過坐係度蝕息

有排都未到公布十送一 實有空間上落

資產唔會不斷增加
咁樣只會導致更多的泡沫
到時跌得仲慘
宜家中美大戰冷卻一下

月頭開始又準備升番上去

劇本從未變過

供1號不如供1113

唔想掂地產股

1038齊種樹

地產溝公用股

比人斬曬

《古臣周記》今日（３１日）係１０月最尾一日，今個１０月香江魚可以話係十分「精彩」，先係跟住花旗國跌出兩條下跌裂口，連失２６００同２５０００關口，魚缸到目前為止，已經由年初高位重挫二成，低波幅達８０００多點。今個份更是連續第六個月下跌，係１９８２年以來最長的跌勢，認真頭痛啊。

不過，其實除咗股市，債市嗰邊今個月都好熱鬧。花旗國十年期債孳息率喺今個月頭破頂，突破咗２０１１年５月以來高位，一度高３﹒２６厘，一眾香江高息公用股自然當災，一般嚟講，股息要同美債有碼一厘差距先算抵買，一眾高息公用股股價當然要跌啲，先可以拉返高個股息啦。

＊美債十年息或再升，熊市收息股普遍高位跌兩三成＊

魚缸跌到低殘，好多收息股嘅估值都變到十分吸引，依加會唔會一個時機去撈底呢？

或者先講講一份由瑞信發表研究報告啦！早排瑞信發表研究報告比咗，幾隻公用股股息同美債之間嘅息差有幾多，其中溢價最低嘅中（００００２），所以大家都睇到中電喺９月中見高位９７銀之後，回落過１０銀咁多，現時股息率大概３﹒４厘；另一方面溢價最多嘅係電能（００００６）同長建（０１０３８），有多過一厘差距，現時股息大概有５﹒５厘同４﹒５厘。瑞信嘅投資策略及研究主管話，美債十年升至３﹒２２厘至３﹒２５厘會遇上技術阻力，但之再上不足為奇，即係話收息股仲有可能再跌。

除咗債息抽升，另一個困擾高息股嘅當然係魚缸走勢喇，現時魚處於熊市幾成定論，而根據統計，一旦遇上大跌市或熊市，好多高息股會自高位回落兩三成以上。上次２００８年大跌市，魚缸自高位回落６巴仙，中電由２００８年５月嘅７０﹒５銀水平，跌四成到當年１０月初份嘅４１﹒６５銀；領展（００８２３）由２００８年１月嘅１９﹒１銀水平，大跌四成六到當年１０月見１０﹒６９銀。再近啲嘅２０１年，魚缸喺２０１０年１１月嘅２４９６４點，跌到２０１１年１０嘅１６２５０點，跌幅達３５巴仙，其間電能（００００６）由２０１１年７月下跌一成九到２０１２年１月嘅５２﹒５５銀先喘定；而大（００００５）就由２０１１年２月嘅９１﹒９跌三成九到２０１１年１月嘅５６銀。所以缸友除咗考慮美債息高低，仲可以計計呢類高息股，高位回落幾多，先考慮係咪買入呢類股票，慎防賺息蝕價。

當然選股仲要睇盈利同主要業務喺未來嘅前景，提提大家今年開始幾隻收息股嘅前景都有變，好似港鐵（０００６６）今年開始要捱義氣分擔高鐵開支，而港通（０００３２）會喺今年交還大老山隧道經營權政府，２０２３年會再交還西隧經營權，但暫時未知會唔會續期，所以缸友們就算買落收息股之後，都要留意住佢哋嘅前景，千祈唔好唔理啊！

＊神州經濟數據麻麻，魚缸或要下試２４０８７點＊

講返阿臣個倉。

魚缸自上周四裂口低開後，多次觸及２４５００左右位置後即見彈，反映呢個位置有支持，但經濟明顯不景，今日剛剛公布嘅中國官ＰＭＩ遜市場預期，反映多項救市政策未見成效，貿易戰導致企業工業生產增速有抑制，魚缸再下試不足為奇，以黃金比率計現時魚缸自高位失守０﹒５水平（２５８８１點），若港股於２４５００失守後，下一支持位，將回落至黃金比率調整０﹒６１８水平（２４０８７點）。

個股方面，個倉帳面仲有賺嘅只有粵海投資（００２７０），而他幾隻魚毛都要蝕價，恆大（０３３３３）發債撲水，債息高逾１３仙，但反應似乎唔太理想，同時呢個舉動亦間接推高整個內房債嘅息率，算早前有傳國家隊針對喺Ａ場買入內房股，前景都唔太理想，阿臣諗緊可能等反彈到２０銀就走人。另一隻寶勝（０３８１３）就喺彈返上買價之後再沽出。

我覺得點都要有隻地產股
一黎可以個個行業都有
二黎呢排地產股平左

唔斬邊有新種子

月供日升完，月供後跌返。無平貨執⋯

今次5仔換股價會唔會抵過現價呢

64.629

5仔又回升返少少
仲諗住可以入多啲拉返多啲
6月開始供均價仲係71

60.x 個時入左d溝一溝
而家均價終於由7字頭變6字頭

2800仲供唔供得過
岩岩放晒重新出發

我都放哂

幾錢放？

大跌市個陣放哂？

60 個陣冇錢溝啊 慘

計番換到唔夠20股

積少成多

今次收 133股

133股x 64.6 = $8591 股息
你手持萬幾股5仔？

大戶

萬一股

大芋

七十幾萬
80蚊跌落黎有咩感覺
均價幾多

一野轟落去 要好大勇氣

大戶邊有話一野轟落去

應該仲有資金跌左再溝

跌多d 升返哂既

行的士哥條路？

老師，本人21歲，月入$18000，月儲$15000。希望6年後能夠有200萬，唔知有無可能呢？同埋請問可以有咩投資組合達至目標呢？

現時持有1211-$51.6@200 打算之後會月供埋盈富基金

請問我應該點按比例去供投資組合呢？ 感謝老師

龔成老師：

月入$18000能儲$15000是相當理想的，可見你很有決心累積財富，而「決心」是所有野的關鍵，因此，我相信你做得到！

每月儲$15000，6年合共本金$108萬，單憑平穩增值的投資，未必能滾到上$200萬，但如果你有選股技巧，對企業評估、估值有認識，把握到投資時機，要滾上$200萬就合理得多。

你這些可以用$8000去做月供股票，其中$5000供盈富（2800），$3000供比亞迪（1211），其餘的就持有現金，盈富及比亞迪能為你財富保持增值。但其餘現金的部分相當重要，因為你只要在這部分的現金，把握到投資時機買平貨，你的財富能產生不一樣的效果。

你保持進行上述模式，同時，在這段時間努力學習投資，要做到6年有$200萬，我相信是可以的。（對照龔成信箱：Q6721）

你比編無2800比我睇得唔得

2800 同1211 係鐵膽

重覆講唔係問題 問題係兩隻都伏

成哥，你好！

想問下00956，1316，941可長期持有嗎？ 另外現在開始月供066，0270每$1500，可行嗎？

龔成老師：

新天綠色能源（0956），可以，但你預佢股價較波動，不要太大注。

耐世特（1316）可以，不過相信中短期股價都較波動。

中國移動（0941）有質素，可長線，只是佢中期因5G等因素，資本開始大，派息減，令佢股價會受壓。

港鐵（0066）、粵海（0270）都是有質素的股票，當然可以月供，長線投資，每隻$1500無問題，已經可以開始。（對照龔成信箱：Q6713）

佢唔叫曬你地供，點托住個價？

想問有冇南洋月供巴絲
3年免手續費月供期內賣股係咪就冇咗個優惠？
等錢洗想放走啲股 但只係供咗一年
同埋搵佢個網睇唔到 唔該哂

2025年到時你就知驚
但要拎住舊野六年左右先可能有收成 唔係好閒既閒錢真係會心理唔平衡

可以賣股 但要keep住有做月供
好似係 都係建議你打去cs問

月洗三千？

佢大把呢d case
好多未畢業就話月儲一兩萬case
仲有好多手持幾個單位拎住現金 過百萬未投資過股票的case問野

點解人地唔洗投資都百幾萬 我做生做死先儲得果少少
貧窮限制左我既"想像力"

佢唔少讀者睇落一係唔俾家用，一係吸風飲露，好神奇

仲有d 岩岩畢業搵4萬5萬蚊人工

頂唔頂到月供日

放心仲有排趺
唔係真係信升番呀?
趺左差唔多9000點而家先升番果少少

龔老師，我從大學畢業出來工作一年了，體會到時間的重要性，不想一世做機器的齒輪，已把40歲左右財務自由訂為目標，想老師指點迷津。

小弟今年25歲，月入約22k，資產約17萬，每月月供股票一萬，扣除開支最後剩餘現金4千左右。我可以有地方做得更好嗎？

小弟本來中期目標是4-5年內先儲一百萬。但我也有想過有五十萬左右時先首次上車（非自住），之後再儲錢。老師認為我應該如何做才是最明智？應該先儘快上車，還是一口氣先累積夠一百萬以上才考慮？我不想行錯路，請老師明燈指路！

謝謝

龔成老師：

你這刻最重要的，是保持每月儲蓄及投資，月供股票$10000是不錯的，同時每月儲$4000是不錯的分配，你保持這樣進行就得。單計本金，你每月都能儲$14000，5年有$84萬，加上基本的增值，到要應該有$100萬-$130萬。

當然，都要視乎你選月供的股票是否優質，因此你要有選股的能力，如未掌握就供盈富（2800）。

至於中間是否買樓投資，其實你不用這刻去想，因為這是資金分配的問題。

我假設你有$50萬，可以投資物業收租或股票，無論邊樣都好，我地最重要的考慮因素，都是回報率，因為目的都是令我地的財富最大化。

因此，你只需要到時分析樓價，視乎到時樓價平貴情況，是否投資時機就可以了。

例如現時的樓市，租金回報率只有3%，但收息股的股息率約有5%，如果同一筆資金，投資股票的值博率就會更好。（對照龔成信箱：Q6714）

希望跌到20000 220000

唔該巴打 今日問問cs先

臨近月供盤咁多

升咁多

升到月供日
供完就跌
定律黎

美帝擺明twitter玩野
過左中期選舉先係g20屌打支那維尼
今個月減供 下個月加供 搏一搏

夠啦，我唔想再見到2800 e4個number

cls qq 重見300啊想

金沙
咁早爆上去做咩

《經濟通通訊社２日專訊》領展房產基金（００８２３）行政總裁王國龍出席電台活動時表示，早前領展銷售本地物業並在內地投資，其內地物業收入較香港好，現時內地物業佔集團整體８％，將會留意更多內地一線城市的物業。被問及出售本地商場是否想由政府營運者變成商業商場營運者，他表示，集團的願景只希望把商場成為世界級的商場，所以根據國際要求管理，若能發揮商場潛力，便可以穩定派息，而領展的投資者主要依賴領展的派息。

９月份本港零售業總銷貨價值按年僅升２﹒４％，被問及領展會否感到壓力時，王氏指出，雖然零售市場有放緩跡象，是基於人民幣貶值所致，但認為國內的經濟不是太差，期望高鐵能帶來新的客源，又指現時自由行只佔集團很少的百分比，集團的商場以民生為主，商場鄰近鐵路完善，主要消費群為本地消費者。

面對不少要求回購領展的反對聲音，王國龍表示會不斷聆聽市場意見，成為集團的鞭策。他又稱，集團會繼續優化投資組合，實行開源節流，在提升質素的同時會平衡成本。他又指，集團會繼續維持派息增長，早前出售的物業資金是用來還債及回購基金單位，未來亦會用該項資金進行收購，期望給投資者穩定的派息增長。

王氏續稱，雖然流行網購有機會影響商場生意，但香港的物流成本較高，暫時影響仍然有限，他指亦會把商場的食肆佔比提高，給予消費者體驗式的消費。

（ｊｏ）

從頭到未 要做野既人都唔會係有錢個班 (幾高人工都係咁話)

可唔可以講講呢個news 有咩implication? 想學下野

利申有三手 諗緊會唔會月供埋佢

呢D冇乜特別

只係啊CEO出黎定下軍心，話會穩定發展同投資者可以放心收息

Trump 9up幾句就升返曬

trump同雜總又做市

屌又買貴貨

劇本黎嫁 國定級陰謀去玩鳩我啲一通月供仔

哇 升成800點

就一千點

留名等睇侵仔反口簽唔成再反跌穿兩萬四千點
十一號就中銀勝利日

cls 5 仔升返6蚊

5仔 60.x 無撈

823 69.xx 無撈

撈乜鬼
仲係熊市
遲啲升完呢轉再跌穿埋24000
你就後悔點解唔穿24000果時先大手買

咁又係，前排都興突然彈一日跟住又跳返突

侵侵玩鳩支那唔係第一次

冇錯
實有下一招玩習習

今個月十一號中銀休息

真係架
最多keep住月供 唔怕miss左升浪
但千其唔好手多博撈底

屌佢個閪 3號仔又升

升1100點啦 qq 上返300

唯有keep 月供啦

月供日 可能要硬食熊市b浪

屌那星浸浸遲多個禮拜先出聲得唔得啊

考midterm之前 梗係要做啲野谷成績

早兩日低位 24500 左右，現已彈返 2000 點，仲有幾多水位上自己諗諗。

升災
熊二？

仆街又月供前爆升

星期一可唔可以跌番少少先

利申：一通

侵侵真係撚狗咁撚

yes for sure

高買低賣咩玩法？

算唔算好事，夜期又跌過，好在高追

一通月供jj 表示又玩9 我

屋企唔等佢養 唔比家用既話
月洗3000有咩奇？

唔係唔得，唔洗拍拖，lunch 餐餐帶飯，保險唔買，電話唔換，台灣都唔去就得

有咩問題？

我平均月洗5000 仲有兩三次旅行去

如果冇野買，每日返工放工晚餐食屋企，放假係屋企（同屋企人住）
一日100蚊唔係問題

仲要假設冇學債，冇保險供，電話費唔洗你比

無話有問題
探討下點先可以月駛3千

你一個月駛多兩千，一年都多2萬四
當然去到旅行

唔出街 日日放工返屋企 可以做到啊 冇咩問題既

好多工都要OT啦 想洗錢都冇時間

無晒人生樂趣，儲錢又有咩意思

延遲享樂呢一點係需要

公司文化問題
但你可以選擇轉工

我要轉行先得

呢到月供都大把人工萬幾2萬 供落去啦

為將來財務自由努力 有2萬收息+1萬mpf 一個月都心足了

6%股息要4百萬

加多層自住樓要過千萬身家

最理想姐

仲要儲得黎 之後可能2萬尾3萬先等於呢家2萬
又多左50%

我打算暫時將四萬蚊 佢開始我第一次的股票旅程。。。

我本身係打算直接買哂2800 因為之前已經好多次聽你介紹過盈富基金或適合初學者 就算知識比較少都適合長期持有 我打算每一至2個月就增持1手收息 你認為咁樣合適嗎？

不過最近我再睇返你好耐之前的post 見到你多次講過 比亞迪$5x 係一個10分安全的價 非常適合買入 ..

咁我想請問您將四萬蚊 我首次應該先買入比亞迪還是買入盈富基金 至於我之後增持又應該如何選擇（我應該每個月可以拎一萬蚊放在股票市場 另外儲蓄現金3000左右）

龔成老師：

作為初階者，盈富（2800）是較適合你的，因為這是一個有50隻質素不差股票的組合，持有50隻股票的風險，一定比持有1隻股票的風險低，所以，盈富是較適合你的。

比亞迪（1211）是有質素的股票，同時有潛力，但這類潛力股，股價會有較大波動，如果你投資後已佔你財富組合的大部分，就會產生較大風險。

所以，你$40000可動用約半，投資盈富，餘下的就持有現金，如果你能夠做月供股票，就可以月供盈富及比亞迪。（對照龔成信箱：Q6698）

嘩屌你。又轉口風

見人講人話

恆指好多大陸股

貼完咩都唔講 其實想帶出啲咩？

想問大家 睇長線5-10年
以下邊隻好
0066 0006 0002

2800係股票界公廁

我覺得002好啲，假設正苦唔會引入強國電力公司

66 同 2 都可以

66完全彈唔起

我都坐緊 但佢既不死身 壓倒一切

佢依家物業好多 又幾受租金樓價影響

實會引
差幾時係岩時機引入

2 好啲 ，外國都有投資
6 派息提款機
66 隻閪股息少，又可以長蝕股價問政府拎錢。
將來冇上蓋物業投資潛十年水都吹佢唔漲

長線穩陣係823 同種樹

66講到點屈機 業務又monopoly 又有政府做靠山

點知到頭來 回報差到死 有鬼用咩

太多政治任務負責

有政府做靠山係佢的好地方
都係佢的麻煩地方

政府係最大股東
而政府根本唔會care係港鐵身上收到幾多錢 唔會care佢盈利 派息等

當最大股東冇都所謂既時侯 呢隻股點會有運行?

溝貨

升又叫春跌又叫春

拉低均價

當你做飲食業，包兩餐，痴屋企住，唔比家用

人工 - 車錢 = 儲蓄

點解大家咁鍾意種樹?…?

除左種樹仲可以投資落邊度
唔好同我講大陸機遇處處

買3仔都係靠大陸

買1038靠英國

增長靠澳洲多d

聽日會直插幾多點
供6隻各1千會唔會太散
1 2 3 5 66 823

一係1,2,3是但揀一隻+66+823

唔會，我一個月都供8隻

3 5 823供2000

但1 2好似多d外國業務
如果2/3集中係中港業務既股依個時勢好似好危險？

巴打供邊8隻

2，3，11，12，66，823

6隻咋喎

1 2 66供2000

仲有兩隻梗係自己收埋啦

餘下既兩隻要睇緣份

1211 2800 黎咋？

供得散應該唔會有2800

準備加供
btw供左一年覺得供2800最實際
唔洗驚跑輸個大市

1038 同 2388

反正d大陸股會拖低其他 無分別

原本想供2800
但太多大陸西股同埋覺得未跌完
最後供左2，5，11，12，66，823，2318

多大陸股但係長遠有個保證

5仲慘過大陸股

但跑唔贏大市

好多人左諗右諗都跑輸大市

哇又跌咩料

上個星期五先升左1000點，唔係唔跌番d下話

成日炒高哂先入恆指搵基金接貨
大陸年頭個市一個星期可以跌左一年升幅
大陸大部分股票都只有分當炒同唔當炒，無乜價值投資可言

5仔 60-80 合理價格上下彈，又有息收
諗住只買不賣，以股代息都退休

慘唔過騰訊，470》300
仲要無息收

以股代息放到退休

我都差唔多

退休靠佢

真係有料兄贏大市我唔洗月供啦

冇咁多錢買
只可以慢慢儲股

一言驚醒夢中人
我諗諗下都應該供5仔
因為而家5仔個價俾人沽到殘哂
而家開始儲貨就岩

係呀
其實要靠股息夠cash flow退休 個portfolio要最少價值幾百萬
我相信冇乜人個portfolio有幾百萬
就算做左野差唔多十年
又要買樓供樓日常開支

5百萬
5%息
一個月有2萬用

但洗曬2萬無reinvest 十年後通脹可能搞到得番皮幾洗

強積金

當你10皮一年先得果5,6千股息
一個月得果500
夜晚做份15,6k保安好過
一年都多成18皮收入

所以投資要趁後生滾雪球

Time is your friend

Drop to 0!

希望退休個陣有3m mpf

drop 到月供日就岩

一通供貴咗

應唔應該加多隻3仔去供

霉氣無人用

但強國玩煤改氣呀

一通貨已入

一眼你個username 仲以為馬化雲入黎玩月供

有冇ios記帳app

冇
月供用開安撞機先有app

用慣an機個app好正，一眼睇晒賺幾多

excel

#1 ？

備忘錄

手寫

夠國際呢點都嬴哂啦
港股市場愈多愈多中資股

弓蛇信箱好多人未開始月供都已經幾百萬揸手

5 6 1038 lm

黎緊今個月開始加供16
諗緊加唔加 5 939
正股就考慮緊2318

是咁的，我打算一個月放5000係月供股，已經打算分2000蚊去2800，另外3000有咩建議？ 打算都係收下息咁，儲下錢。

放埋落2800

1211

咩係種樹，認真問

長江基建(01038)今日舉行股東會，會上有小股東對股價自去年起跌至約62.3元水平感不滿，主席李澤鉅回應稱，基建公司的回報不是逐年看，該公司1996年上市時股價僅12.65元，至今已有不俗回報，而長建所作的投資，年期最短亦有15年，最長則可達25年至30年。他強調長建「係做種樹嘅生意，唔係種菜嘅生意。」

我就想823轉16

話哂係地產股龍頭
係香港咩公司都可以死
唯獨地產商九成九唔會死

想分散下，唔想集中晒一隻

一隻已經分得好散 你想點散法？

第日無得炒樓會唔會變差

一班炒緊樓緊官員，會令香港無得炒樓？
佢哋退休後份顧問費長糧都係地產商畀

16有一半收入係收租
仲有其他業務 例如九巴
有錯請指正

買2800等於買50隻喎

有一田

載通之前份孽績都係麻麻咋喎，不過我贊成個倉有隻地產股既

why not both?
823 同16都有供

個比例你點分配?

823 佔成個月供倉20%
16只係岩岩開始供冇供
不過想供到大概佔成個月供倉10%左右
始於823同3 先係佔最重

62業績唔好主要係員工加薪幅度大 油價升
但基本營運環境無變
打完風就知無巴士係會逼地地鐵
早兩個月提出加價 施政報告又話免巴士隧道費
交通乃民生大事 你地成日話政府唔會畀港鐵死 雖然九巴唔係公營機構 但唔通你估政府會畀九巴死？

逼死*

用中銀最好嘅地方就係供幾多隻都無所謂
唔使太過考慮收息嘅手續費問題

係
如果你供一年四季派息個d仲抵

E！應該差唔多時候d人問月供問題啦⋯⋯

唔知今個月 月供問題指數 升定跌呢？

有諗過中國平安，巴打點睇，新手請指教

仲咁多人供6號仔?
哩隻野得罪左鉅哥 , 仲邊有運行呀

長和系atm
俾人渣乾

恆指成分大陸股得佢無壞消息
佢而家要跟個市回
等下個大牛市，我有信心佢會破番之前個頂

今日 11出家用 $2000Get

千幾股
供左幾耐

巴打揸實物股票?

有貨底有月供

實物今日派
月供冇咁快

股息係公司盈利既一部分 理論上都會跟通脹升啦

供2388個倉紅到 -18% 隻隻升佢都照跌
11月應該加供定仲有排跌？

有冇巴打供緊823?
見佢過去5年表現唔錯

呢個post 無乜人無供823同66

依度應該大把巴絲供823
我自己都有供左半年
黎緊下星期會公佈半年業績，到時再決定下個月繼續供定點

我冇供66

上面

即係多人定少人供823啊？

呢個post通常短炒823

我想走66 有排坐

供夠1手即走

均價41

供700多

39.4

輸緊15%

都唔知見唔見得返45

直接入一手屌

加供溝貨

2388唔差 可加

中資野都唔差？

貿易戰死就係死啲中資

好供唔供, 供支銀, 咁多銀行唔供

大貓個list可唔可以加多d 國泰聯想呢d邊有人供

比多個貼士你，供8，2，3冇得輸

冇

有

供開繼續供，無供開或者想加供就等下先，現價得3厘幾息，唔吸引。

5 823 1038

唔知月供日會唔會買到平貨呢

中銀要生性

但近年有幾可4厘息
如果佢強勢落去咪蝕哂
所以我小小地供住先

諗下好啦

咁易咩

用每月幾十萬學費買收息股咋吓

1211同2800

跟佢買中比亞迪就食屎

1211 覺得仲會實現到中國2025？
2800唔講啦
hsi越來越多大陸閪股

1928

所以都係買個股唔買恒指基金
強積金就冇辦法

根據香港交易所最新公告，在最近一次增資後，大陸知名金融保險集團「中國平安」已取代貝萊德集團（BlackRock,Inc.），成為匯豐控股最大股東，持股約14.19億股，持股比例為7.01%。

不了

2800 1038 囉
一隻香港50隻藍底
一隻國際公共股

提款機

1211 潛力全世界都睇到，但中國國策就冇人知道，聽話既可以捧到你做獨市龍頭，將你隻股炒上太空一齊cap 水都得。亞爺唔鍾意既你到時賤過地底泥，保貼等等乜都cut 哂你，揾個對家另起爐灶打番你都得。
大陸股不了。 大陸人玩大陸股都係用黎炒……

巴打心水清
大陸股博唔過
仲要長線投資
大陸啲政策朝令夕改真係死得人多

仲有供5

龔成近年開設投資班，學費收入超過600萬，認真「和味」！（龔成FB圖片）

你班契弟繼續月供，不過記得任何市況下都要留有現金

準時交學費

有冇清用hsbc 月供
有冇咩特別缺點
用緊hsbc credit card要keep 100萬資產(計埋股票）
想轉去hsbc

巴打好波

各位學生已經幫佢達成財務自由喇！

先增值，後現金流呀

好似收息係要收股息費
供到幾百萬時候，幾隻股分幾次派就好蝕

本身有貨 = 免費月股 零缺點

代收股息好甘 每次30蚊
一開始得咁少貨 d錢比佢食哂仲要倒貼

先(學費)增值，後(收息)現金流

老師用例子幫我地上一課

5仔唔好升好冇 比個機會我溝溝佢

所以咪話要本身有貨
我本身萬一股匯豐 點都要俾佢收 ，之後月供果筆咪等同免收左～

好似最多0.5% 之嘛 你收10萬息先500 到時仲洗計d 婆那數

同問大貓 見都好似冇咩缺點咁
想開始月供 諗住開大貓 上面巴打話收息要畀service charge 但我細細哋玩應該影響唔大..？
重有冇咩要留意

利申：諗住供2800 同 0005 入手慢慢摸熟先

你用銀行的話，股息唔夠俾最低代收股息費用的話
只會收取你全數股息，唔洗你倒貼的。

上面有巴打話要本身有貨先免 意思係本身要喺大貓股票先免月供啲所有費用？

好多缺點。大貓明顯無心搞月供。剛開始月供。頭果段時間等於白供

如果本身有正股就抵啲

均價43.19,走唔到呀

可以一手捧上天 亦都可以一手打返你落地

700就係例子啦

臨近月供日又升

既然係咁我用返一通算..
定去開個中銀呢 反正銀通嗰堆冇戶口

有冇巴打覺得用落邊個好啲 唔係炒賣真係供股放股票喺銀行會唔會好啲

長揸 銀行
短線 炒賣 証券行

張中銀信用卡六個星期終於批左

拎嚟買股？

用Chrome上唔到連登

用黎月供

琴日開始接觸股票 今日set咗用信用卡 月供0003
希望抗到通漲

識揀
而家個市八，九成股票都接近52-week low
3仔仲keep到高位
有排未去到52-week low
防守力極高

即係仲有大把水位跌

咁股災來到咩股都死啦
買隻遲啲先死既心理上會好過啲（對新手來講）

我而家開始 都係1個月供1k 0003，股災都未輪到我出聲掛

月供睇長線驚x

戶口冇錢咪咁

中銀岩岩新開
唔諗著放咁多錢入去
用開其他銀行

唔關事 中銀一蚊都無
網上申請恆地會好快 一星期多d就得

係咪咁多張入面恆地會最多分？

我係落分行申請恆地visa signature
六個星期

我上年六星期

但市好個時佢升唔起
不過用通脹做目標煤氣可以

兩萬七gogogo

說好的特價

張張一樣分

3仔

月供果日應該會升500
第日跌1000再坐艇

今個月一通先有特價

11 上個月供206
今個月

好似話日本準備開賭
銀娛有份投賭牌

學呀蛇話
27講潛力
1928講穩健
睇你想要咩目標

好

唔好

分唔到真假

認真答你 全部都係真
btw 好

3,66,823
連登月供post三大鐵膽

但823現價太高

錯
係1211 1928 2800先係

月供就係怕高位唔追
一升無回頭

每月咁買夠平均就得

咩叫價高？

想澄清一點
hsbc月供
如果某股收息少於最低收費30蚊
佢會收 息果個數定30蚊

第一次入嚟睇
月供緊
2000蚊盈富基金
2000蚊2833

其實兩隻有咩分別？ 兩隻都供咗一年...
冇咩點留意

點解一通永遠都供得貴少少

咁你點解當年又供?

有閒錢

hsbc係今日幾點扣?

嘩.....升華到問埋扣數時間......
一定係每秒幾百萬上落

不嬲月供都幾百萬上落

真係賺你$5 咩

遲d問埋邊個職員禁制落盤

現價計息率低

屌點解仲未扣數 仲未有貨

兩年前 都好多人話 50蚊果陣 息率低

息嗰個數

咁兩年前美長債息幾多厘？依家又幾多厘？

咁你咪去買美債 自己錢自己決定
我既投資就係 823 會加派息 我50蚊成本 依家講緊5里幾息 有晒buffer位

我岩岩供果陣唔夠30蚊息冇扣我30蚊

我只係表達對散戶又好 大戶又好 現價比較吸引低 唔洗急到講個成本價出黎 我唔想知

臨近月供又係咁升

竟然有人話823現價高

咪就係
跌穿70直情可以狗衝

再升就有人要洗屎眼

又講

屌 升返曬 仲諗住今個月加供

本身想加，都係不了

個倉供極都係263位
諗住今個月可以低d 點知

唯有等侵侵呢幾日鳩up

信用卡應該聽日扣數 等唔到

唔加了⋯⋯平穩由佢供算了⋯⋯上落市磨足成年⋯

睇埋今日下午

尋日加左供

11今個月抵買啊

823會增長，美債唔會。
823風險高過美債。
美債同823無得直接比較，唔可以單憑美債息增長代表823價高。

每個月都好似係供股果幾日係每月最高位咁

月供前爆升是劇本

想問下咁樣嘅意思係咪即係未夠一手唔可以放， 咁如果假若我供到一手多少少， 又會點樣呢。。
例如2000一手 我供到2050咁啦 咁可唔可以一次過放曬 因為我依家個情況就係1900 啱啱諗住放嘅時候 又彈咗呢張圖出嚟
上網睇過但係唔係好明 麻煩曬師兄解答

你邊間？

恆生銀行

有無睇清楚佢是否可以賣碎股？

12. 我可否隨時沽出每月投資計劃戶口內之證券?

可以。每月投資計劃的證券將以一般證券形式沽出，正股將以正股價沽出，碎股將以碎股市價沽出。如客戶沽出每月投資計劃戶口內之證券，本行將收取佣金、印花稅、證監會交易徵費、交易費及其他有關費用。客戶可透過恒生個人e-Banking、專人接聽證券買賣熱線(2532 3838)或指定分行沽出每月投資計劃戶口內的證券。

唔夠一手賣,好似賣果個指示係會唔同
你打去問下點set 好d

係咪要分開兩個order啊

大貓點解仲未扣數

漏左你份

我都未扣

我都未

用ticker有哂呢D功能啦

咁好啦

睇下大家成績表都好。
大家一齊進步

我覺得ticker 個大數據已經怪怪地
所以先想整個連登版排行睇下

巴打原來你係指放入連登excel大家share睇
以為你係問緊我地自己會唔會用excel記帳

應該會見到好多月供大戶

做乜又跌

相對低置班巴打 月供post啲巴打比較和諧同團結啲
要做依個excel都未必唔可行#

因為有人未洗屎眼

而家11真係跌到冇底
大市一跌佢一定跌突

銀行股呢排都係咁

幫你洗

比較和諧
問手續費時會比人屌到上天花板

hehe

有平貨喇掛

2388又係跌到仆街

中銀卡 limit 已 hold，仲諗住睇下轉唔轉到添

高鐵客量倘低過預測15% 公帑負擔70%虧蝕金額

已加供

說好的高鐵通車爆昇呢

做得好呀 好在無減供

琴晚小小地加多$1000比11

25,614.18
-613.54

[月供股票] 2018年11月